[自煮研發啦仆街] 美國傳研制裁中芯國際 納入貿易黑名單

路透報道，美國考慮將中芯(00981)納入貿易制裁黑名單。

報道引述美國國防部發言人稱，五角大樓與其他部門正在考慮，是否把這間中國最大晶片廠商納入黑名單。一旦納入黑名單，美國企業與中芯進行交易，必須事先得到美國商務部授予特別許可。

這名華府官員沒有提及制裁中芯的原因，另一名官員指出，中芯與解放軍之間的關係成為關注重點。

美國的貿易黑名單列出至少275間中資企業，當中包括華為、中興(00763)等。

來源：信報

[內幕交易？]中芯國際（0981）遭到股東減持。據銷售文件顯示，中芯於今日收市後，以每股23.62至24.6元配售1.65億股中芯舊股，套現最多5.24億美元（約40.87億元），下限價較今日收市價折讓4%，上限價則與今日收市價無折讓。

銷售文件指出，配售股份的股東為Xinxin （Hong Kong）Capital，為多間國企旗下集成電路基金持有。

自推

屌直接D做瓜QQ 即刻回到解放前

國家配完股就有制裁消息

讓領導先走

搖滾準備

又呃到支那人買貨

完美示範中共政府管治模式

唔夠

都呃慣散戶

金融戰要慢慢SM.先賺得多，你睇華為